放寬左限聚令先黎本地確診，識玩！六旬婦確診報稱三個月無外遊

《立場新聞》從三個獨立消息得悉，本港在經歷 23 天沒有本地個案後，再次「斷纜」。消息指，瑪嘉烈醫院接獲一宗武漢肺炎確診個案，病人是一名 66 歲婦人，居於梨木樹村，報稱近三個月沒有離開香港。消息又指，經衞生署覆檢後，病人已證實為確診。

據了解，該名女病人居於梨木樹村，昨日因發燒到荃灣伍若瑜普通科門診求醫，今日樣本顯示初步確診，將轉送瑪嘉烈醫院接受隔離治療。消息指，病人已發燒 3 天，亦有喉嚨痛及輕微咳嗽等上呼吸道病徵。

政府消息人士則指，該病人的樣本經衞生署覆檢後，證實為確診。

若消息屬實，本地沒有本地個案的紀錄將「斷纜」。之前衞生署曾指，若 28 日沒有本地個案，可視為本地傳播鏈斷截，各限制社交措施亦可逐步放寬。

ai yo.........

攬炒派又加一分

永續限聚令。

有市民在梨木樹邨的商場對開空地聚集，警員到場後截查多名市民。（港台記者攝）
醫管局將位於葵涌的伍若瑜夫人普通科門診診所，列為新型肺炎疫情下的指定診所之一。有診所附近居民不滿有關安排，晚上在梨木樹邨聚集，大批軍裝警員晚上約10時到場，截查多名市民。

有市民在梨木樹邨的商場對開空地聚集，收集居民簽名，反對將伍若瑜夫人普通科門診診所列為指定診所，部份人一度在邨內遊走，並高叫口號。警員到場後截查多名市民，又要求他們舉高雙手。

部份警員在附近巡查後離去，亦有警員一度進入商場內巡邏。
-----------------------------分隔線-----------------------------
據了解，該名女病人居於梨木樹村，昨日因發燒到荃灣伍若瑜普通科門診求醫

無事兒

快啦 第三波home office啦

唉

唉……我好想有得唱k同埋去老蘭聽live band
睇黎希望幻滅了

親病毒派:未來14日將會係關鍵

問題係邊條友惹到佢先 搵唔到既 7婆一定會收返緊個限令

諗多左
7婆不知幾想唔要限聚令
再開返關比大陸

廢老感染圈囉
係條街到一齊妹妹下就奶野架啦

而家好多廢中廢老唔戴罩
周地口水痰又出現番
哽死
根本廢中廢老就係高危源頭

問題係好多廢老係假陰性，無病徵感染者，又唔帶口罩，口水四圍噴，不過死多幾個，政府又慳返啲老人福利，真係好矛盾

唔係班廢老咁賤畜享受大半世又唔撚為未來著想而家都唔會搞成咁
最撚好大爆發死番幾十萬廢老 等班野成世都唔夠膽除口罩肚啖

咁少數派會少好多票

攬炒派又有返少少希望？

諗下都知，台灣防得最快都唔敢講自己無事，你個濕鳩香港政府封下唔封下，仲話開番關，爆就係遲早嘅事，捱到23 日算先話有番本地個案都算係咁，當然唔排除社區爆緊但啲人無病徵

限制社交距離的措施千萬不能收緊
否則香港經濟就GG了

而家D阿伯阿婆係樓下唔戴口罩係度吹水, 跳舞, 捉棋, 邊可能唔中招, 快燃死晒佢啦呢班老野